## Night-Raid
<div class="_202x">
    <span class="year">2021</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Das Schlafzimmer von</span> Marlenes Eltern war im ersten Stock des Hauses.
Beide schliefen tief, als es plötzlich im Erdgeschoss laut krachte und ein greller Blitz durch das Schlafzimmerfenster hineinleuchtete.
Marlenes Eltern schreckten hoch.
Stimmen brüllten durcheinander.
Lautes Trampeln im Treppenhaus, dann nach kurzer Zeit wieder ein Rumms.
Sie schauten sich an.
Die Uhr zeigte vier Uhr morgens.

Mutter: „Um Gottes Willen!
Was ist das?“

Sie griff nach seiner Hand.

Vater, aufgeregt: „Vielleicht ein Sonderkommando!
Scheiße.
Ich habe oft gedacht, dass sie irgendwann wegen Marwin kommen werden.
Jetzt müssen wir ruhig bleiben.
Aber er ist weg.
Wissen die das nicht?
Gott sei Dank ist er weg.“

Mutter: „Aber Marlene, was ist mit Marlene?“

Sie wollte aus dem Bett aufstehen.
Der Vater hielt sie zurück.

Vater: „Ist okay, ist okay.
Mach dir jetzt keine Sorgen.
Sie suchen Marwin.
Sie werden ihr nichts tun.
Sie wird einen gehörigen Schreck bekommen, aber das kriegen wir wieder hin.
Ich habe so etwas erwartet.“

„Marlene!“, schrie die Mutter, sie versuchte sich loszumachen, aber er hielt sie fest.

Vater: „Wir dürfen jetzt nichts falsch machen.
Und gleich die Hände hoch, wenn sie reinkommen.
Dann passiert nichts.“
Seine Stimme zitterte.

Das Trampeln kam näher, die Treppe herauf.
Mit einem Krach flog die Tür zum Schlafzimmer auf, grelles Licht.
Vater und Mutter hoben beide ihre Arme.

Vater: „Nicht schießen!
Wir sind unbewaffnet.“

Der vorderste Soldat kam mit angeschlagener Waffe zu ihnen vor und brüllte mit amerikanischem Akzent: „Marlene Farras.
Wo?“
Zwei weitere rissen derweil die Kleiderschränke auf.
Einer kroch mit dem Kopf unter das Bett.

Mutter und Vater schauten sich überrascht an.

„Down in the cellar!“, antwortete der Vater aufgeregt.

Soldat: „No!
She is not in the cellar.“
Er hielt seine Waffe gegen den Kopf des Vaters.

Vater, hektisch: „Then I don’t know.
I don’t know.
I don’t know.“

Der Soldat drehte sich um und verschwand im nächsten Zimmer.
Die anderen ihm hinterher.
Nach etwa zehn Minuten verließen sie das Haus.
Der Mannschaftswagen, mit dem sie gekommen waren, brauste mit quietschenden Reifen davon.

Die Mutter stürzte aus dem Zimmer: „Marlene! Marlene!“
Der Vater sprang zum Fenster und versuchte noch einen Blick auf den Mannschaftswagen zu bekommen.
Es war ein Hummer, ein Fahrzeug, dass oft von der amerikanischen Armee eingesetzt wurde.

Er war verwirrt.
Solche Fahrzeuge sah man in Berlin nicht oft.
